\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{fontspec}      %% подготавливает загрузку шрифтов Open Type, True Type и др.
\defaultfontfeatures{Ligatures={TeX},Renderer=Basic}  %% свойства шрифтов по умолчанию
\setmainfont[Ligatures={TeX,Historic}]{Times New Roman} %% задаёт основной шрифт документа
\setsansfont{Comic Sans MS}                    %% задаёт шрифт без засечек
\setmonofont{Courier New}

\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{../images/}}
\frenchspacing


% Title Page
\title{Список замечаний к диссертации}
\author{Шевченко Ю.А.}

\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{\textbf{{\large #1}}}}


\begin{document}


\part{\LARGE Список замечаний к диссертации Шевченко Ю.А.}
\large

\section{Отзыв ведущей организации}
\begin{enumerate}
	\item Автор предлагает меру фрустрированности системы $p_f$, которая показывает насколько сильно отличается энергия основного состояния $E_{gs}$ от минимальной энергии $E_{min}$. Однако, эта мера не учитывает степень вырожденности основного состояния, которая тоже может быть признаком наличия фрустраций.
	\item В тексте работы неоднократно используется обозначение $\Delta E$, значение которого в каждом разделе отличается.
	\item В главе 4 автором рассматриваются модель Изинг-подобный диполей на решетке шакти спинового льда, которая является решеткой квадратного спинового льда, в которой отсутствуют определенные диполи. Не приведено обоснование, почему выбрана именно такая геометрия и не рассматриваются другие? Например, «кирпичная кладка», исследованная в работе [Li Y. и др. Physics Letters А. - 2016. - Т. 380. -№. 22.-С. 2013-2016.].
\end{enumerate}




\section{Отзыв Философова Н.Г.}

\begin{enumerate}
	\item Автор в тексте автореферата, в таблицах и на рисунках использует термин «короткодействие» и «близкодействие», но нигде не сообщается, что это одно и то же.
	\item В автореферате слабо раскрыт подход, использующийся для численного расчета магнитной восприимчивости.
\end{enumerate}




\section{Отзыв Прудникова П.В.}

\begin{enumerate}
\item В тексте автореферата слабо обсуждаются условия, при которых дальнодействующее диполь-диполъное взаимодействие может носить короткодействующий характер и лучше описывать поведение спинового льда. Подобное обсуждение позволило бы представить ситуацию, при которой предсказанные эффекты для короткодействующей системы можно было бы наблюдать экспериментально.
\item В автореферате слабо разъясняется физическая природа и свойства используемой концепции наиоостровков. При наличии подобного разъяснения представление автореферата существенно бы выиграло.
\end{enumerate}



\section{Отзыв Иванова Ю.П.}
\begin{enumerate}
\item Терминология, используемая для описания взаимодействия между диполями, вносит
неопределенность при прочтении автореферата. Автор начинает с дальнодействия и
короткодействия на рис. 3, продолжает как близкодействие и дальнодействие в Таблице 1
и затем обсуждает модели бесконечного радиуса взаимодействия и модели ограниченного
радиуса взаимодействия на стр. 15.
\item В начале стр. 15 упоминается «Критическая температура $Т_с$....», которая не никак не
описана. То же замечание для Сmax на стр. 16. Не дано определения ячеек - L и продольной
(поперечной) магнитной восприимчивости.
\item Из текста автореферата не понятно, можно ли применять предложенный параметр
порядка для систем с геометрией, отличной от квадратной?
\end{enumerate}


\section{Отзыв Зиненко В.И.}
\begin{enumerate}
\item В автореферате на рис.4 приводится поведение энтропии и теплоемкости для разных решеток. Для гексагональной решетки с дальнодействующим взаимодействием это поведение существенно отличается от поведения для квадратной и шахти решеток, а именно для гексагональной решетки наблюдается несколько пиков в зависимости теплоемкости от температуры. Какова физическая причина появления дополнительных пиков в автореферате не комментируется, хотя такой результат представляется интересным для понимания физических свойств фрустрированных систем.
\end{enumerate}




\section{Отзыв Муртазаева А.К.}

Нет замечаний.

\section{Отзыв Исхаков Р.С.}

Нет замечаний.

\newpage
\section{Ответы на отзывы}
\begin{enumerate}
	\item Про параметр фрустраций и уровень вырожденности \textbf{от ведущей организации}
	\item Про $\Delta E$ \textbf{от ведущей организации}
	\item Про геометрии решеток \textbf{от ведущей организации}
	\item Про терминологию короткодействие и близкодействие от \textbf{Философова Николая Глебовича и Иванова Юрия Павловича}
	\item Про подход к вычислению продольной (поперечной) магнитной восприимчивости от \textbf{Философова Николая Глебовича и Иванова Юрия Павловича} ...
	\item Про экспериментальное наблюдение короткодействующих взаимодействий \textbf{от Прудникова Павла Владимировича}
	\item Про природу концепции наноостровков \textbf{от Прудникова Павла Владимировича}
	\item Про определения L, Cmax и критической температуры \textbf{от Иванова Юрия Павловича}
	\item Про применение параметра порядка к другим геометриям \textbf{от Иванова Юрия Павловича}
	\item Про дополнительный пик теплоемкости на гексагональной решетке \textbf{от Зиненко Виктора Ивановича}
\end{enumerate}

\newpage
\section{Отзыв оф. опп. Семенова М.Е.}

\begin{enumerate}
\item \textit{Про точность вычислений.} В тексте диссертации в качестве критериев для сравнения результатов численных расчетов, полученных автором, и известных из литературы, следовало бы использовать количественные критерии (например, среднеквадратическая ошибка, остаточная сумма квадратов, среднее относительное отклонение), в то время как автор неоднократно использует качественные критерии, например, «Величина отклонения между независимыми запусками алгоритма была меньше размера точки на рисунке.» (c. 47), «Статистические ошибки не превышают толщины линии» (с. 60), «Статистические ошибки меньше чем размер маркеров. Зависимость размера очень мала, и разница размера не поддается оценке на этом масштабе графика.» (с. 63), «Относительная ошибка небольшая для данных, полученных обоими методами.» (с. 69), «Полученные результаты находятся в хорошем согласии с решением Кано и Ная.» (с. 73). 
\item \textit{Про Гаусс-подобное распределение.} На рис. 4.2 приведены полученные в результате моделирования гистограммы кратности вырождения энергий фрустрированного спинового льда для разных радиусов взаимодействий и решеток (с. 80), далее в тексте (с. 83, таблица 6) указаны параметры, оцененные методом наименьших квадратов, и сделан вывод, что «во всех случаях наблюдается Гаусс-подобное распределение ПВС» (с. 83). При этом из текста диссертации неочевидно на основании какого критерия согласия автор принимает решение о невозможности отклонить нулевую гипотезу о нормальном распределении энергии состояний.  
\item \textit{Про параметр порядка.} В качестве одного из положений, выносимых на защиту, диссертант предлагает оригинальный кластерный параметр для описания перехода порядок-беспорядок – относительный размер наибольшего кластера, внутри которого все парные энергии взаимодействия ближайших соседей минимизированы. В тексте диссертации приведен иллюстративный пример для небольшой модели квадратного спинового льда, $N=24$ диполя, (рис. 4.7, с. 89), а также случая $N=312$ диполя (рис. 4.8, с. 90). При этом не указаны преимущества предлагаемого параметра по сравнению с существующими (например, вычислительная сложность в зависимости от количества диполей в модели).
\item \textit{Про сравнение результатов с экспериментами.} В разделе 4.4 приведены результаты моделирования различными методами для фрустрированного квадратного спинового льда. При этом в тексте диссертации отсутствует сравнение полученных модельных данных с экспериментальными. Существуют ли в литературе экспериментальные доказательства фазового перехода, изменения теплоемкости в квадратном спиновом льду или других структурах? Согласуются (качественно, количественно) ли полученные модельные результаты с экспериментальными?
\end{enumerate}


\section{Отзыв оф. опп. Зайцева С.А.}

\begin{enumerate}
\item \textit{Про ошибку в таблице.} В ходе детального обсуждения результатов для основного состояния для Шакти спинового льда со свободными граничными условиями, приведенными в главе 4, выяснилось, что для такой решетки в модели с близкодействием все парные взаимодействия минимизированы и фрустрация отсутствует. Этот факт следует отметить в таблице 4, а в таблице 3 соответствующее значения параметра  должно быть нулевым.
\item В работе встречаются опечатки. Например, комментарий после формулы (2.1) содержит ссылки на величины, которые отсутствуют в тексте.
\end{enumerate}

\end{document}          
